Q1. Which of the following in Object Oriented Programming is supported by Function overloading and default arguments features of C++. 
A. Inheritance
B. Polymorphism
C. Encapsulation
D. None of the above
B
Q2. Which of the following is associated with objects?
A. State
B. Behaviour
C. Identity
D. All of the above 
D
Q3. Which of the following operator(s) cannot be overloaded?
A. .(Member Access or Dot operator)
B. ?: (Ternary or Conditional Operator )
C. :: (Scope Resolution Operator)
D.  All of the above
D
Q4. XPath is used to navigate through elements and attributes in
A. XSL document
B. XML document
C. XHTML document
D. XQuery document
B
Q5. What is WPA?
A. wired protected access
B. wi-fi protected access
C. wired process access
D. wi-fi process access
B
Q6. Pretty Good Privacy (PGP) is used in
A. Browser security
B. FTP security
C. Email security
D. None of the above
C
Q7. Pretty Good Privacy (PGP) is used in
A. Browser security
B. FTP security
C. Email security
D. None of the above
C
Q8. Who is the father of Internet ?
A. Chares Babbage
B. Vint Cerf
C. Denis Riche
D. Martin Cooper
B
Q9. If a computer has more than one processor then it is known as__________?
A. Uni-process
B. Multiprocessor
C. Multi-threaded
D. Multi-programming
B
Q10. A light sensitive device that converts drawing, printed text or other images into digital form is___________?
A. Keyboard
B. Scanner
C. OMR
D. None of these
B
Q11. WWW stands for___________?
A. World Whole Web
B. Wide World Web
C. Web World Wide
D. World Wide Web
D
Q12. A collection of system programs that controls and co-ordinates the overall operations of a computer system is called____________?
A. System software
B. Operating system
C. Utility program
D. Device driver
B
Q13. What type of operating system MS-DOS is?
A. Command Line Interface
B. Graphical User Interface
C. Multitasking
D. Menu Driven Interface
A
Q14. Which technology is used in compact disks?
A. Mechanical
B. Electrical
C. Electro Magnetic
D. Laser
D
Q15. The basic operations performed by a computer are__________?
A. Arithmetic operation
B. Logical operation
C. Storage and relative
D. All the above
D
End